鄭立: 以色列沒啟示香港人找個地方避世

甚麼新香港之說，怎看都是受唐人街啟發，而不是受以色列啟發。要找這樣的地方去加拿大就有了，何必再建造？

銅鑼灣書店店長林榮基說，猶太人重建以色列對香港人是非常大的啟示，「光復香港」可以是在其他地方重建香港，臺灣是目前最適合的地方。其實他拿以色列的例子，跟他所主張的東西，完全相反。

當年猶太復國運動，也有少數人說不如在其他地方搞新以色列，很快就被全部打槍了；錫安主義者堅持耶路撒冷作為聖地的特殊地位，是不可能被取代的。錫安主義者認為，一旦接受了要在其他地方建國，只會打發了復國的宿願，在新國土上建立的也只會是另一樣東西，反而導致以色列永不超生。（編按：錫安原指耶路撒冷老城南部的錫安山，後來代指耶路撒冷或以色列全境）
面對猶太復國運動，西方各帝國都有推出過各種代替品，例如英國就曾經提議猶太人不如在非洲的烏干達復國；最後想到終會跟當地原居民衝突時，猶太人就拒絕了。之後又有人建議過要去阿根廷建立新以色列，一樣被打槍。

很欠人口的俄羅斯，為了吸收猶太人，也建立了一個猶太獨立州，就在滿洲的附近，大部分猶太人還是不鳥，就算二戰時猶太人被迫害最嚴重時，當地也只有幾萬猶太人，只有當地人口的四份之一，後來也基本上跑光了。

去到二戰後，世界局勢覆天翻地的大變。大英帝國雖然打贏二戰但也土崩瓦解，以色列就在本來是大英帝國統治的巴勒斯坦復國。旁邊的中東國家立即就說我要打爆你們這群不速之客，一復國就惹上了圍剿，約旦直接攻進了耶路撒冷，可能你們會想，以色列背後有英美，不怕？

不是，根本沒有外國軍隊支援。以色列靠像 Haganah 這種會炸船的民兵、為了搞獨立，進行放炸彈炸英國稅局炸警局的 Irgun、打劫銀行去籌經費，丟手榴彈進敵對平民家中炸死人全家的 Lehi，這一堆才剛剛只是私人武裝組成的雜牌軍，硬生生撐住別人正規軍的圍攻。

講香港的事情，很多人談香港人沒有軍隊，如果真的要向以色列學，那當時猶太人未有國家自然沒有軍隊，所以？所以一堆人自己搞私人武力。以色列的獨立就是靠一堆私人武裝搞出來的，這一堆用今天的定義，你可以叫他們為武勇派，激進團體，黑社會，搶匪，地下組織甚至是恐怖份子的私人武力。

這些本來就善於在地下行動，搞突襲，暗殺，放炸彈，攻擊平民，搶劫，隱藏自己的犯罪組織。以色列建國是在何時？1948 年 5月 14 日，建國不足一星期，多國聯軍就攻進來。在敵人攻進來的時候，以色列還未正式成立自己的國防軍。

以色列國防軍，是在 5 月 26 日才成立的，所以以色列是先打了仗然後才有正規軍，而不是先有正規軍然後才能打仗的。這些在前英國統治時代犯了一大票法，不久之前才有一堆人被英國人抓去關甚至處決的地下武裝組織，搖身一變翻身成為「國軍」，事實上大家只有名字換一換，運作上根本也是各自為政，自己去世界各地買武器運武器去打。

他們不斷從捷克走私二戰結束後遺下的武器裝備去到以色列，一大堆前納粹的軍備，以及傭兵，這些本來就不靠政府的民間組織，以民間人的效率，高速的運往戰場。在不足一個月的停火中大幅充實了戰鬥力，然後反守為攻的打爆了入侵的軍隊。民間人長期犯罪的經驗，沒有政府官僚的閉塞，教條主義，不靈活和遲鈍（政府的話都不知要多少人蓋多少個印了），反而成為了戰鬥力的優勢。這也形成了日後以色列國防軍的剽悍作風。

至於之前說犯法的事？他們當然全部被特赦了，在武力威脅面前還扯甚麼法律，腦子有洞的人全部滾了。

最終猶太人所建立新以色列，絕對堅持在古以色列王國的領土上。猶太人不是憑空隨便找個空地建立以色列，猶太人是在古以色列「復國」，而且是以現在很多人覺得激進，「不乾淨」的手段復國。在沒有國家之前，則搶劫銀行炸橋炸鐵路炸政府綁人走私屠村甚麼都做，發展商業與經濟以及後勤能力，前者使以色列有兵，後者使以色列有錢，在全球各地發展實力，是為了打回去，奪回自己的應許之地。

他們不是也不接受隨便找個地方建一個「小以色列」或「新以色列」避世殖民。如果香港人想要向以色列人取經，怎可能得出甚麼在臺灣搞個新香港？錫安主義者都講得很清楚了，如果你給一個地方猶太人避世而猶太人又接受的話，以色列就永遠從地球上消失。同樣地，香港人若向世界各國乞求一些土地建立的所謂「新香港」，他們不是像蘇聯猶太州一樣失敗，就是成功之後令香港更光復無期。

甚麼新香港之說，怎看都是受唐人街啟發而不是受以色列啟發，受以色列啟發的話，那就是搞犯罪搞經濟搞後勤，這些怎看都不是開書店的林先生想做或者會做的事情。建立一堆有錢人才能去的天空之城、新唐人街，有甚麼意義呢？要找這樣的地方去加拿大就有了，何必再建造？

編按：本文並不只是回應林榮基，此類說法近來在香港已討論至少一個月，設想的地點也不只有臺灣。

Source 方格子 :

講野好似熱狗 冇咩邏輯 但少少中
熱狗 拉!

猶太人走遍全地球
講撚完

你係咪叫人唔好拉美國旗果位手足

仲要skip埋二戰英軍個Jewish Brigade
有成30000人部隊係立國主力軍
香港有撚

都係心態問題
一味正係走永遠都唔會復到國
走完反攻更加唔洗諗 睇台灣同二戰日本就知
上唔上到岸都成問題
留起到革唔到命 走左 有左自由更加唔會想搞革命

因為香港人無聖經

咁現代猶太復國主義出現後，人哋真係有人十七八歲就立志復國，為咗個目標戰鬥，加入各路派別，搞刺殺襲擊幾十年，唔係淨係話有外國幫，英國佬都有俾阿拉伯人逼去打擊復國主義者

｛集氣｝7月4日美國獨立日，美國領事館大遊行

按照佢既邏輯 要打完第三次世界大戰先可以光復香港

猶太人要踢走阿拉伯人先得，唔通香港學咩

比起建國，有錢或者確保到人身安全應該先吸引到香港人，而家嗌獨立都係驚自己喺匪國極權下好難安全。

我覺得對復國主義者嚟講身份認同係目的，香港民族主義者嘅目的係價值觀，「香港人」呢個象徵都係手段之一

你睇清楚，佢係講如果要好似出面（包括林榮基）講嘅「跟以色列」應該要咁做而唔係起吹嘅新香港走佬先，你搞新香港就唔叫跟以色列

佢無直接講過唔跟以色列得定唔得

猶太人果然係受神照顧一族人
由逃難到開國之後亡國到復國
都未滅絕重要殺人反火姦淫咩都齊連出賣救世主都被放過
人類滅絕佢地都唔會死

連登仔早排有堆柒頭好鐘意扭曲歷史，講到好多地方無外力軍隊幫手係唔會有當地反抗組織

講到香港班東亞病夫好合理咁成班垃圾賤畜醜化別國立國血汗史。事實全部都係有當地人民無底線抗爭，成氣侯先會有外力幫

同場加映: 劉仲敬訪談 035 @ 20190501 論政治庇護節錄

//庇護也是一種習慣法。我講的是大原則，實際上各個不同的地方，比如說巴勒貝克(Baalbek)的神廟或者埃裏都(Eridu)的神廟，肯定各有各的細節規定和需求。

如果都一樣的話，那對于秩序生産顯然是不利的。我以爲最合適的辦法就是，誰來申請庇護，就給他一個組織軍隊的機會，他應該回去自己建立自己的國家，這才是合理的做法。

不能够擺出一種秩序是從天下掉下來的那種感覺，就是說我自己的秩序不由我自己生産。每個人都是秩序生産者，按正常情况就是這個樣子的。你在生活中的每一件事情中不停活動，你就在産生秩序。

你對這件事情應該這樣、那件事情應該那樣，你是有一定的看法的。你對哪些人是在賴你的以及你賴了哪些人，你自己心裏面肯定是清楚的。只不過普通人生産的秩序是比較低級的，可能達不到國家那個層面。

但是反過來，國家的産生是什麽？是安全需要産生國家，沒有安全需要就沒有國家。原始部落之所以不産生國家，就是由于安全需要不迫切。國家是怎麽樣産生的？一般來說是兩者之一：我去打了別人，覺得打得很痛快，我把我的機構就變成國家了；我被別人打了，覺得這樣挨打下去好像不是辦法，我也組織一個國家來對抗你吧。

你挨打這件事情，按說對于神經正常的人來說的話，就應該構成一個强有力的刺激，你應該組織自己的國家了。不是說像現在的民小 — — 包括中國基督教徒在內的那種豈有此理的邏輯那樣，國家是永遠不變的，我們只能在這一個國家之內如何如何，如果被打的話就只能如何如何。

實際上是，如果有人打你，那他就是你的敵人，那麽你的敵人和你就是屬兩個國家，你應該把你自己的國家建構完善起來，反過來打回去。實在打不贏了，你再去尋找第三國的庇護。這才是庇護的正常使用方式。所以，我成立大蜀民國這件事情明顯是符合自古以來人類99%歷史上的習慣法的。//

唔知台灣人比香港人入去係睇中香港人既錢定係香港人既精神呢

人哋192x年已經係Palestine 同阿拉伯人打，又俾英國政府打壓，根本好多國家想多一事不如少一事，係第一次阿拉伯戰爭之後先有外國承認以色列係有存在價值

人地全部都有當過兵
有幾多個香港人當過？

common sense ， 要光復香港就唔可以假手於人

仲有阿拉伯人走去納粹德國嗰邊慫恿希特拉殺猶太人 ，並幫手組建波斯尼亞穆斯林軍團殺共產黨遊擊隊

結論： 港豬唔會成功，就算個天跌多次自由比你啲人都唔會識珍惜。唔係自己爭取番來嘅嘢無意義

鄭立幾時變熱狗

只講不做 唔等於鳩講鳩做玩背刺搞局

根本史例只可以參考，運動點樣演化一定要靠大家理性決定。

黑警咪又係普通人 受訓幾個月就打到你仆街
咪話咩 5-6成手足都細粒過狗
普通人仲衰
運動夠易做啦

所以我之前開幾個post都呼籲鍛鍊香港手足成為抗爭武裝力量份子就係咁解

冇國家—》冇軍隊——〉冇國家—》冇軍隊

無限loop 就算冇中共 香港都會俾其他國家奴役魚肉

廢人總會有借口
歷史就由勁人創造，廢就乖乖地靜咪日日鳩up要做大事但又呢樣個樣
Know your place, farm pig

其實係
瘦過鬼點同黑警打

通街都係處曲解騎劫本民前嘅口號

光復香港 時代革命下一句就係香港獨立

有時仲要見新手勇武冒險救人，反而要人哋救返你轉頭

absolutely
please pin these

應承我 成功流亡入藉海外嘅話就一定要當兵

徵求受過軍事訓練嘅手足

創造歷史嘅勁人
係會認真面對問題同不足
唔係用鴕鳥政策
對問題視若無睹
解決提出問題嘅人

都係果句
歷史由贏家所寫

所以中共唔俾香港人當兵係好高明
以前英國都俾你當

人地以色列未有國家未有軍隊
已經有兵
香港人諗下啦

人地明明講林榮基講香港可以跟以色列on9，因為情況唔同，連登仔有特別閱讀理解能力居然變咗跟以色列就會成功

咁至少要經歷一次奮銳黨同馬薩達之戰

銅鑼灣書店店長林榮基說，猶太人重建以色列對香港人是非常大的啟示，「光復香港」可以是在其他地方重建香港，臺灣是目前最適合的地方。其實他拿以色列的例子，跟他所主張的東西，完全相反。

閱讀理解有問題果個似係你

個問題咪係港豬廢多多借口，你咪視若無睹係人嘅質素問題而唔係其他問題囉

人地立國前就個個受個軍訓嘅，港豬就得天獨厚無受過訓所以唔可以無底線抗爭，唔可以去學嘅 你自己講出嚟唔笑個下好嘢

啱啊
要學啊
問題係唔去外國
mou係香港有得學咩？

香港人一係就淨係想搵錢
一係就憤青得把口係到屌鬼
旁邊䳽係到嘈黎嘈去多過真係做野既正常人

危難時人地就會團結
香港就有咩唔順心就一堆人屌自己人出左氣先

會唔會最後樂不思蜀

想知又關熱狗咩事佢哋有類似論述？

猶太人嘅歷史縱觀世界咪又係得個1001個 仲要係被上帝祝福嘅民族

鄭立都熱狗？

係，聖經係猶太人個價值觀嘅基礎，和勇都接受嘅核心價值。就算殺人放火都有經文做理據支持即時有個正當性係入面

以色列捉得住戰後權力真空個時間建國，我香港唔係唔得，但係依家中共統治尚且穩固，未係時機。

當然準備定就岩

會

唔好再講去台灣建新香港啦dllm

香港人最似軍人嗰班咪香港警察
幾萬人工下就投咗共

如果香港人可以做老解，但得幾千蚊一個月一定同佢死過

真係要光復嘅
要走嘅係流亡政府, 政治人物
而唔係星斗市民

而且走咗嘅 下一代喺外國都屬於外國
唔會再對香港有歸屬感
光唔光復已經唔關下一代竹昇仔女嘅事

更加要預備面對種族滅絕嘅經歷

聖經作用係在於佢令到幾乎所有猶太人都建立左極強嘅身份認同 文化同習俗 令到即使幾窮幾冇知識冇接受過教育嘅人只要讀過佢哋宗教嘅嘢 接受聖經所講佢哋係被耶穌選中會上天堂既 歷史一路記載對佢哋嘅迫害就更加motivate到佢哋復國

btw 鄭立邊忽似熱狗
熱狗話中美交戰有如兩個巨人打架
叫香港人唔好插手

香港諸葛亮

個個有工返有學要返
軍乜嘢訓??
個個禮拜一次都唔夠啦

個個香港人你估咁好體質咩
有幾多人願意? 有動機至得?

仲有武裝勇武唔係唯一出路呀

勁人

樓主肯答未

講經咩 同香港人講武裝起來？

講下其他出路，舉下例過去有冇國家靠上Twitter spam 罐頭文建國

晨早講...無信仰無價值觀
唔好講之後強唔強大
連最基本嘅堅忍都做唔到

其實香港人都係

之後經歷離散，一千八百年不同程度嘅迫害先復到國。
但猶太人有猶太教去維繫住，香港人呢？

我走咗好耐
你地唔勇武咪好似而家咁，一堆農場豬叫嘈到仆街等湯，轉個頭又低頭食豬潲 到而家仲係度自欺欺人

天助自助者
我見到你班港豬淨係把口牙斬斬，乜實力都唔做，人地同你講歷史講分析就次次幾千個借口話乜乜柒柒唔同
又要把口唔認輸又唔質質思想上改變，我就係一早睇清楚港豬呢種人為主無得救先走 可憐之人必有可恨之處Karma

香港有...法治 一国兩制信仰
相信法治得救

//不是，根本沒有外國軍隊支援。以色列靠像 Haganah 這種會炸船的民兵、為了搞獨立，進行放炸彈炸英國稅局炸警局的 Irgun、打劫銀行去籌經費，丟手榴彈進敵對平民家中炸死人全家的 Lehi，這一堆才剛剛只是私人武裝組成的雜牌軍，硬生生撐住別人正規軍的圍攻。//

典型鄭立式推論，係眾多因素入面揀一個最適合支持自己論點既，就放到最大

諗下都知，點可能純靠呢d打家劫舍、黑社會式恐怖阻人正規軍
幾多團體係背後做遊說，又無視當時國際社會個睇法，又唔理猶太人有幾大影響力同壓力比到外國政府

同靠有錢猶太人佢哋買武器
有錢建國

利申 講歷史

咪對班東亞病夫咁mean啦， 人地話香港特別嘅存在呀，特別巴閉老奉要幫佢地，唔可以要求佢地自己付出，香港人地球貴族嚟

冇。
唯一崇拜嘅係搵快錢之後走，which根本唔係信念。

你喺邊到見到話無本地反抗唔係不嬲講開有，但係無外國勢力難成事咩

講得好

7.1 和平遊行振士氣

On9?? 建立流亡武裝前提係人無事 即係走
鄭立你暗示人唔好走係咪鬼

乜柒都唔準備到個日有機托柒咩 個個而家仲係掛住炒樓、抽支那股、垃圾700升成個財經台幾廿個po、ios發布幾百頁討論。
次次有人講熟讀歷史，武裝思想就一堆東亞病夫撲出嚟話你唔帶頭、香港人唔同人地乜乜柒柒、自己唔敢落場講搵用兵一定無人講落去

準備啲乜嘢呀屌你老尾港豬唯一做嘅就係日日瘋狂阿q式打飛機，建國

但有好多人睇過bible black

知你好撚威啦

你講緊係以色列復國後事情

睇個樣都就黎打

關咩事 人種真係有優劣之分
有啲民族就係大部分人都有自覺，有啲民族喺入面少數有自覺嘅人往往係悲劇嚟

以色列人有聖經呢個用咗兩千年建基嘅先天優勢，我估萬一當初復國主義領袖係恐怖嘅獨裁者，聖經就會畀佢利用作惡

唔熟以色列歷史，有錯請指正

講就咁威
自己又唔做

問心啦
日日有狗休班比人斬頭，香港社會會唔會咁群魔亂舞呀

你咪自己去坐成世監囉
得把閪口

梁天琦應該寫果個 唔係聖經 最少都係我的奮鬥

因果關係呀
最重要個因係有當地勇敢反抗，有投資價值先會有人幫
正如你買股都會買有諗頭有prototype嘅公司，唔會買一間成班得把口話有發大財計話但乜行動都無嘅柒頭一樣

鄭立關熱狗咩事

成個post淨係識得話廢廢廢
乜撚嘢實際見解都冇
一定好有實力啦

前面話有人過咗外國會樂不思蜀
即刻有件

我唔威，你柒啫

打仗要知己知彼，香港人最大嘅敵人係共匪，起碼要有滅咗共匪嘅決心，有事就移民關人撚事，講春咩

上連登 我阿嫲都做到勇武
喺度聲大夾惡嗰啲 分分鐘見到藍旗就搭車走人

九唔搭八up乜鳩

以色列獨立戰爭
兵力越打越多
啲兵係邊度嚟？
係外國當過兵嘅猶太人回國

佢走撚咗去外國啦

香港人必需離開香港

應該咁講
重建香港的前提是滅共
唔靠外國軍事力量而滅到共
其中一個前提是香港沒有能力再當中國的貿易和技術入口
中國要失去佢嘅經濟力量先
去到中國維持政權嘅力量缺錢而鬆動瓦解

同時以色列復國用咗2000年，以億計嘅錢（依家只會用得越嚟越多）
猶太人流亡各地為商，賺盡世界嘅錢先復到國

人要吃飯，只要一天香港人在香港
就要工作同時為衣食住行繳稅
先不說衣食住行稅收，就說人在香港不得不工作，單為中國做轉口業，就已經能為中國再續命10年。

要求香港人留在香港，母疑等同幫共產黨踩著懸崖上的木板

要學以色列，首先要保住你啲錢
當有一日香港淪陷之後，香港人只會淪為P2P，信託底下用嚟割嘅韭菜。
錢都保唔住又點買軍火。

推

好大部分其實係響集中營逃出生天
佢哋會講笑話唔需要另外編士兵編號
用返集中營身分紋身都得

集中營出黎嗰批一定無當兵經驗

推啦

我地住香港關我撚事咩有無第句

我哋亦需要一班香港資本家

未建何來復？

農場叫趁仲有得叫好叫多兩聲 睇下我地邊個笑到最後囉，自己立場都未搞清楚，維護自己嘅懦弱嘅時候就戰狼上身死淨把口

呢樣真係有啲難搞喎 講真香港啲資本家唔係政治冷感就係奶共

你咪日日網上好嬲等死囉 得個豬腦

呢樣需要黃色經濟圈，我哋可以嘗試合併一堆企業，監管方面可以搵區議會幫手

第一次見屠房啲豬咁撚自豪

理解能力差嘅人睇嘢係辛苦啲，加油哦

基層士兵就易搞
好似指揮官/管理物流/其他技術兵種
訓練同讀多個degree冇分別
個啲去邊度搵？
俾你真係訓練到
要俾個完全冇經驗嘅坐？

我推我自己

莫講話要維繫係黃色經濟圈嘅優勢，依家直情要聯合國際反共資本家一齊共建剿匪經濟鏈， 從而可以喺出兵之前搞掂糧草問題， 令抗爭手足可以無後顧之憂咁盡力以赴練兵

始終對住屏幕睇長文都難以集中精力了解重點

都要死，仲講「人無事」？

想人冇事就做豬排隊隊入集中營

啱啊，個社會最有資源個批都準備移民，得返班窮撚用士巴拿反共？

根本成個香港社會嘅意志都未統一，香港獨立？諗下都爽，諗下好啦

二百萬人上街係真，但二百萬人人各有志呢。

最後嗰後唔太認同，猶太人流落外地數千年都仍然係猶太人，唔會變咗其他人

香港欠缺嘅就係猶太教呢種非理性嘅狂熱，冇一種維持到香港人又可以一代傳一代嘅身份認同

香港民族呢個身份唔夠神聖，隨時放棄

最緊要係有錢

羅德柴爾斯家族成個家族有錢到完全難以想像，建國已經易左9成

其實要殺狗絕對唔難，唔駛軍訓
搵人爆料休班狗嘅行蹤，
搵5-6條友跟尾去到人少地方一人插一刀實死

老實講我都唔夠膽，但依個就係膽嘅問題，
人哋美國人以色列人唔怕死咪復到國，
你香港人怕死咪排隊入集中營，
件事就係咁簡單，唔駛鄭立定邊個寫篇文

懦夫先搵藉口逃避責任

岩呀。 香港個個人夠勇夠好打洗而家咁柒。
u no gun 翻版。 u not a soldier

最叻 文宣 剪片

其他人唔知

我就係他國受咗軍訓，咩鎗都燒過曬，炸藥都識用
香港未有得打，但起碼我會武裝肉體同思想

你呢？

抗爭為自己未來。 大洗牌社會。 等自己上流

首先要創造一個耶穌團結人心

唔係話唔好走，而係應該用一切努力令我哋最終得以回家

香港人應該信教

果條撚樣個個post都係唱淡
又話黃絲逼人表態，憑咩代香港人發聲，憑咩阻人返工，做港豬得罪你哋咩— 講之類嘅嘢

得你有有乜用

點MOTIVATE到其他人有先係重點

有地產商傾緊在英覓地建新香港，台灣其實都唔使咁憂慮，因為都唔係所有人會去台灣，好多香港人當然想留守最後，只係想有條後路⋯⋯

呢篇文係扭曲事實

唔好聽係各懷鬼胎

所以我從來唔認係黃絲，就算上年落前線後線打狗都冇認過
我只係武力滅共派

而其他係度吹咩35+要出線果啲，果啲係咩「志」真係心照

因為聖經主角光環，神愛世人（猶太人）但不愛異教徒

依家鄭立係咪人在台灣?

換言之，其實乜野bno平權，台灣/美國人道救援方案
只係香港人革命失敗後既暫時避風港

如果香港人喺而家就接受咗，走哂
支那基本上已經贏哂，贏得比俄國侵佔克里米亞更漂亮。

而如果侵呢幾個月再拖唔以實際軍事壓制支那
好可能出現既係泛民入哂集中營
勇武派變成器官特賣場
商界隻眼開隻眼閉，同美國民主黨一齊
賣香港比支那賺個靚價

唔好忘記，新疆革命至今既黑暗日子
正正就係布殊結束管治奧巴馬開始執政之期

出糧拎美金cash

香港黎講
會走難既人本身就少

留低既人大多數都邊賺錢邊抗爭
最後都係會比一日百五個 / 樓奴 沖散

淨低有少數人做到東印度模式都要還神

唔關熱唔熱狗事
老鳳睇完只講一句就夠
老鳳認同

你啱，你講得啱

在信的人，凡事都能

熱狗瘋狂押注侵侵 諗住執死貓
但美國唔係老奉要幫你

如果祂真係愛猶太人的話，咁樣猶太人就唔使亡國啦，上帝真係要咁大整蠱咩

而鄭立不嫐嘅論述核心都係「靠自己」 同埋唔歸邊兩黨 佢從未教香港人等人哋打救
你可以話佢得把口 但國師來講佢就好有職業道德 佢唔會俾啲假希望你
相反陳雲呢

佢幾時有暗示唔好走
復國者咪又係四面八方返返去

呢個真
猶太人本聖經統一左個思想根基
香港人？
A話咁做b又反對c咁做d又話唔好
無絕對嘅一堆規則去依隨
聖經本身係律法書
想香港人好似猶太人咁成功都得
前提係香港主流要同意&成為會守聖經教義，如愛人如己，樂善樂施，行公義好憐憫等等嘅絕對正確規則的人
唔信聖經果套有錢都唔會捨得拎出黎，仲復咩國
佢地只會諗有錢點樣搵多幾個女人幫佢開枝散葉

聖經本質上係反人性並鼓勵人學習神性以變得像神
人性係自私，而無私係反人性
大家覺得人無宗教依靠有幾大可能香港人可以做到無私呢個特質？仲要香港人出名自私
想學猶太人？得，adapt左聖經套無私互助approach先講

唔係，係當初猶套人做錯嘢在先，神話要懲罰佢哋，要佢地亡國，然後會再幫佢地復國
本聖經早就預言左以色列會復國

踢走支那人

佢寫既文真係好好

陳雲係個馬基維利主義者 而佢提出押注係合理既
但就算「靠自己」之後都係押注既
押注本身就係投名狀
通街都係處果種「靠自己」係傻鳩剛愎自用

你要人幫手搞你敵人 你總要用D證據去證明自己
如果你話我要去你國家 你借個位比我組織/我入伍 OK
我都係好打 我唔係軟弱既孬種 我有意志抗爭到底
但唔押注 又冇實質行動 一時仲要唔知你幾時調轉頭話自己中國人既李柱銘之流
佢地係冇國家願意用佢地士兵珍貴既性命黎幫你 一班隨時會跪 又賴依樣果樣既廢物

我諗陳雲都明白依D
陳雲個套只係滿足香港大眾唔想出力既心理 舉美國旗
做個象徵性既表態 以小搏大
但如果玩得衰就變港式世界仔投機主義
鄭立只係誠實D講一切有成本 你想唔受屈辱 想立國 就要付出代價

BTW利申: 支持堅決親美到底

他們之所以會分散四方都要返去係因為他們本來就有很強烈的民族情意結（錫安主義），很大程度都是靠家庭教育+基於《舊約聖經》的猶太文化才能驅使他們回流，香港人很大機會一走就是遠走高飛，永不回頭

試問香港人有無咁樣的魄力？

倪匡有

咁又係，懲罰完以色列之後祂都係要遵守諾言+真係好愛以色列人，要保住呢支民族唔好滅絕

呢點真係駁唔到

難得有人明白事理
道理就係咁簡單，扮訓嘅人以為扮完就無份承擔個責任同唔使面對現實

希望巴打都快啲準備好後路離開呢個充滿住懦夫同無恥港豬嘅地獄，唔好為班畜牲農場豬白白犧牲

梁天琦咪獻咗身，拎刀插狗個位手足都係
港豬得到咩啟示？
就係繼續做東亞病夫囉

鄭立都走左去台灣啦

唯有記掛自己係香港民族
去到邊唔好忘記香港既記憶

盡量啦

但係不保證所有的香港人的意志都會咁堅定

現實點講句「香港民族」本身就是很脆弱的概念，若無人好好建立只會經受不起其他誘惑和風雨，很快就會被忘得一乾二淨了

缺一不可先係正解好冇，無人講過唔要本地囉

而且source呢，作個連登仔出嚟老屈打稻草人

lone wolf don't howl

香港復國 唔係避世

他們不斷從捷克走私二戰結束後遺下的武器裝備去到以色列，一大堆前納粹的軍備，以及傭兵，這些本來就不靠政府的民間組織，以民間人的效率，高速的運往戰場。在不足一個月的停火中大幅充實了戰鬥力。

呢點已經無可能
依家除非CIA幫我地

邊度班到一堆武器返來

買槍次次都被人拉

其實規則從來得一樣，有槍就有權，但試問你想唔想像到香港人揸槍？揸棍已經係極限。

你所講嘅為宗教而戰係方法其一，其二為民族而戰，但香港人兩樣都冇

香港人嘅民族概念：香唔香港人冇所謂啦，唔係支那人就得，英國人都唔錯，做到日本人就最好啦。

你都幾勤奮點幾回post

海外東印度公司一樣有成功可能
鄭立最大問題係睇野單一

姐係煮野食可以炒,煎,蒸
但鄭立會話蒸就係唯一出路